信報：大灣區投票 很大可能係中共直接落‘柯打’

⋯⋯建制陣營一直極力爭取設立境外投票，但過去港府搬出種種理由證明難以成事，詎料今趟官方主動觸碰這高度敏感議題。建制中人估計，很大可能是中央直接向港府落「柯打」，否則主事官員未必「夠底氣」挑戰高難度動作。⋯⋯

建制圈子消息指出，政制及內地事務局大約在3周前向部分建制政黨代表摸底，查詢在內地設票站容許港人投票的看法。據聞民建聯及工聯會舉腳贊成，其他黨派也沒異議。至於會否擔心惹來社會激烈反彈，演變成逃犯修例風暴2.0，有民建聯中人預期不會，因為兩者性質不同。筆者聽聞只有極少數建制人士反對做法，他們坦言最後或投反對票，惟慨嘆人微言輕，難以左右大局，「而家個勢係上面話要做，香港無人say no（說不）。」

回看去年2月至3月、即港府宣布修訂《逃犯條例》初期，包括建制派在內的不少政界中人，均覺得修例不會引來太大反對聲音，連部分泛民中人亦相信當局很大機會成功強行通過法案，結果如何大家有目共睹。2021年本港政局會否因容許港人在內地投票再起風雲，現階段沒人說得準。或許，大家是時候細味哲學家黑格爾名言：「人類從歷史中學到的唯一教訓，就是人類無法從歷史中學到任何教訓。」

底你老母氣

建設民主中國

點解唔全國既?
淨係大灣區人有得投?
分裂國家?

分分鐘支那人問點解佢地有得投我冇

響支那搞民選投票選特手真係痴撚線
不過作為攬炒派更加支持
奠月蛾野心大到唔止做港獨老母
仲要將香港勢力延伸去支那
支那人都需要投票唔使經支共！好惡！

在美在台中國香港人點解無得投

如果大灣區可以投票，點解其他在外地港人不可以？應該一視同仁，中港共想種票欺騙羣眾，又要向國際宣傳一下！

幫政府開脫吖
傀儡政府無一個係無辜

容許北上拉票？

點解唔14億人一齊投？點解淨係得香港人有得投？
香港係中國嘅，香港嘅立法會應該每一個中國人都有投票權！強烈要求中國同胞都有投票權！

期望共產黨攪大灣投票，等個班大陸人知道乜嘢係民主，有投票嘅好處！等佢哋流下口水都好